【互動情故】追女仔﹝１４﹞

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

－劇情簡介－

一旦結識女生會逃跑的男生，

一旦看見毒撚會發狂的女生。

兩人的相遇，彷彿是上天開的一場玩笑。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

【現已結識角色的手機頭像】
【注：只有成為朋友或某種關係，得知彼此交換電話後，才能看到角色的示意圖，示意圖即對方的手機頭像】

王嘉澧（非正式關係情侶、病友）：

黑人小白（善良的非洲留學生）：

陳志明（宿舍主席）：

陳志慧（偉倫堂囡囡）：

飛行（髮型師）：

JoJo（ABC）：

單身宿舍群組（只容許單身者居住）：

初音教（初音萬歲）：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

－大事件，每１００正評發生一次。
事情會影響角色點數及周邊關係、名聲
【角色點數極為珍貴且難取得，請把握機會】

－每成功攻略一個主線／支線的最後，都會獲得該故事系列的獎勵
不符合主角期望的選項，會引致主角「精神狀態」逐漸走向崩潰，休息玩樂可以舒壓

【「不符合主角期望的選項，將會拖延主線劇情的推進】

外貌：１（外表、品味）
學識：５（學歷、技能）
財富：０（地位、聲望）

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
之前的正評，已被當作為預先支付往後所有大事件劇情。

現持「幸福點數」：７[/quote]

－港大精靈的幸福商店－
（未開放）
「不勞而獲」３５點：每天自動獲得一百元。
「事半功倍」３５點：提升自身點數有效一半。
「腦筋清靜」３５點：得知每個選項帶來的影響。
「享有折扣」２０點：購買任何東西或服務，都享有折扣。
「白色故事」６０點：下雪。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
讚好本人Facebook及IG也能獲得「幸福點數」。
每５０個讚好／跟隨＝１點

Facebook：
IG：tity20030164

Lm

留名

留名！

lm

墨巴 個"現持「幸福點數」"係咪漏左個[quote]??

要儲幸福點數換「下雪」！！！

推

揀左《經過一些秋與冬》，主角聽到：
無謂再關心你 我沒資格慰問你
無謂再騷擾你 我沒這塊厚面皮
啊！！！！！

墨說巴好靚仔

「事半功倍」３５點：提升自身點數有效一半。
「腦筋清靜」３５點：得知每個選項帶來的影響。
「白色故事」６０點：下雪。

儲點數呀大家！

儲閪咩佢地 拎黎曬架咋嘛佢地

啱
經過一些秋與冬

新Post無文 負皮

講笑正左 慢慢出啦墨巴最重要係唔好爛

push

Pish

LM

New post lm

好似係咁sell下雪咁

應該係爆機必須品

留名跟進

咩我想你係雪地下同我表白個啲

陳永謙作架喎
可唔可以唔揀

點解要聽dear jane

以咁嘅正皮進度，睇怕唔洗爆機

三首歌嘅MV入面都有阿澧，即刻加晒分

墨仔日日出去溝女 邊得閒出文

pish

阿澧送外賣

伴著滿身酒氣的我倆，是巴士上的區區之眾。

我觀看著窗外的夜色，聆聽那首《經過一些秋與冬》。我腦海裡浮現出剛才牽手互轉的一幕，那個簡單的世界，就只有我們。

遺憾是，愛情沒多少個這樣的晚上。

轉車至地鐵站期間，背著她的我成為不少人焦點，不管小孩、阿叔、阿婆、男人、女人，都好奇地往我們望過上一眼。

他們以為背人回去這種事，只有蘭桂坊會看到嗎？

幸好接近凌晨時份的地鐵，車尾廂位置的人幾乎寥寥無幾，讓我能把她安放在椅上。

在車廂內，有時她會發酒瘋大叫、有時會用力搭住我肩膀、有時會整個人靠到我身上。

這就是王嘉澧，

理智下，感性上。

現在她這樣危險，我應該送她到哪裡？
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：自己宿舍

B：她的宿舍

C：她的家

D：自己的家

E：酒店（金錢不足）

準則依然４票

B

C

c

b

d 完老母心願

D

d

我乘到王嘉澧的宿舍，才背起她下車。

路上都不知吃了多少遍寒風，腳也行得麻痺，好不容易終於到達St. John's College宿舍外。

要引一引開保安，不然對方肯定百般刁難。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：金錢誘惑。

B：死亡威脅。

C：聲東擊西。

D：直接進入。

想揀E

D
係冰島追post

聲東擊西吧。

這招用來對付St. John's College的保安，成功過一次。

我刻意在外面大聲奸笑：「嘻嘻，準備入去偷嘢先，肯定冇人會發現。」

數秒後，宿舍保安果然出來查看什麼一回事：「咦？啱啱有人話要偷嘢！？」

「啱啱我見到有個小偷行咗去後面，話想偷嘢。」我說。

「好⋯！唔該同學。」保安立即趕到後面查看。

然後，我就成功把阿澧送返房間，並從其袋內找到條鎖匙，開門將她放到床上。

「早抖，」我淺淺地揚起嘴角：「王嘉澧。」

正當我轉身要離開之際，她捉住我的手⋯⋯

在昏暗的房間內，我們互相對上一眼。

很靜。

「早抖⋯」她說完一句，就鬆手眠去。

亦都返回到去的我，又在宿舍外遇見抽煙陳志明。

「搞完咩返嚟？」陳志明問。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「約會。」
B：「自己去飲下酒，行下海邊。」
C：「關你鬼事。」
D：無視他。

A

會唔會又問食唔食煙

唔食呀！！

墨巴直接寫返左宿 唔比我地搞阿澧

「自己去飲下酒，行下海邊。」

「咁撚有生活態度？」陳志明怔住。

「你都係啊，夜媽媽⋯皎月下食煙。」

「我個妹，又唔鬼知佢去咗邊⋯⋯」陳志明晦氣地說。

「又你個妹⋯⋯」

「我除咗個妹仲有啲咩啊！吓！答我啊，乜都無啦，我得佢一個妹渣！」每次有關陳志慧的話題，陳志明都很激動。

「冷靜啲⋯」

「哇⋯屌，你個身陣嘔吐味乜料。」陳志明問。

「我飲大咗順便嘔埋啫。」

「咁撚核突⋯⋯」陳志明將抽到一半的煙給我，說：「屌，整啖煙，等啲煙味上一上先啦。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：接受

B：拒絕

次次都有吸煙，吸左會點

總之不可一不可再啦

B!

底線係唔食煙

一食糧破產都似

煙

仆街迷你龍係咁問人食唔食煙做乜鳩

A!!!
試下食啦
應該係有啲特別劇情可以觸發到！

人叫你就食
叫你食三次屎又食啦喎
死港豬

土耳其追

bbbbb

幾十蚊一包煙 樓上話要食嗰啲嫌主角未夠窮？

可唔可以叫港大精靈幫幫手殺左個迷你龍
佢真係好煩

咁小事就要殺人

咁又係 唔好浪費幸福點

阿澧酒醉，都唔幫佢買保濟Yuen

BBB

到底係咁食煙係咩十弓 最尾控煙辦廣告？

終生無煙

今晚墨巴仲未講「休息先」嫁，頂住唔好訓呀大家！！！

等文

墨巴 糖糖等你出文

有呀

捱到而家都未瞓
墨巴幾時出文

我真係冇訓等緊…

夠啦好冇

Lm 01

食屎都有特別劇情 要唔要試下

一路睇一路勁多FF

拍卡

去左燒烤 夜少少先有文

墨巴好yo

冇廚師腸我唔會再BBQ

係得我地先會咁毒係屋企等出故姐

去咗燒烤大王同十少年hehe?

其實鍾意高達嘅靚仔毒撚會唔會暗示緊Kenny? 阿澧付出咗好多之後先知佢係gay嘅

即刻諗起十少年

追post既人好似少左
唔通個個年尾都忙住去扑野
連墨巴故都唔追

咁主角去遊行接受左訪問就有關聯了

其實係墨巴出得慢咗 啲人之前追post係因為墨巴出得快 而家進度慢咁多 一日禁入黎一兩次就算

頭幾日好幸福 日日mon post

成日啦文都冇篇 點追呀青
墨巴比啲力出文

真係太慢
啲熱情冇哂

只知道感覺失了蹤
怎麼將興奮叫回來

我慢慢唔記得自己追緊 啱啱見到先醒起

呢個出文速度幾好，之前追唔切po開追故模式，miss左墨巴唔記得轉ac果d po

2點半了
墨巴真幸福日日有街出

算啦墨巴都有自己生活 毒撚係屋企等墨巴番黎

「不了。」

「屌，咁返去訓啦。」陳志明鄙視地說。

翌日，我差點忘記約了王嘉澧去打羽毛球，一仆一碌地起身後，就忙著刷牙洗臉。

自從有喜歡的對象後，我開始對儀容有所要求，例如至少需要洗一洗頭才出街。

我換好平日的衣著後，便急忙地落樓出發。

行到宿舍門口時，又再次偶遇陳志明⋯⋯！

「你點解仲喺到？」雖然睡覺對我來說，也只是上一秒的事情。

陳志明卻一副悠閒，抽著煙：「起身咪食枝醒神煙，要整枝？」

「不了。」

「你去邊，好趕咁。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「去食早餐～」
B：「追女仔。」
C：「去做吓運動咁囉⋯⋯」
D：「關你鬼事！」

OMG F5 居然有post!

今次墨巴終於放棄咗問食唔食煙，直接不了

「去做吓運動咁囉⋯⋯」

「做乜撚嘢啊？學人做運動？痴線嫁你⋯⋯？」陳志明對我投以奇怪的目光。

「做運動⋯健康啊！」

「健你老母，咁健康又唔見你食枝煙？！」

「煙有焦油、尼古丁⋯⋯」

「屌！」穿著拖鞋的陳志明，想行過來踢我一腳。

幸好我閃避得快，立即跑離現場，並一邊致電王嘉澧。

「⋯喂？」如夢初醒的聲線。

「你又話打羽毛球嘅？」

「我啱啱先醉醒⋯⋯」王嘉澧沉默一會，說：「你去一去士美非路體育館先，我一陣嚟。」

「我唔識你班舍員嫁喎⋯⋯！」

「你做到嘅。」

如是者，我必須自己一個前往位於堅尼地城的「士美非路體育館」。突然有些後悔出來了，如果在家睡覺肯定好舒服。

進入體育館後，我來到羽毛球場。果見一堆穿著St. John's College團隊服的少男少女。

好緊張⋯

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：落場練習
B：坐在觀眾席
C：躲進更衣室
D：離開

面對這場面，我決定走去觀眾席坐坐，不竟我跟他們不熟，行過去亦是枉然。

不久，他們數十多名男女開始玩羽毛球，從他們表情來看，都十分重視每分每刻，是想爭奪那些無謂的舍際獎杯？

「打好啲！打好啲！！」John大聲呼喊：「你咁樣偉倫班mk仔一下殺球都搞掂你喇！」

好嚴格。

我趁這空檔小睡片刻，沒想到突然飛來橫禍，有個羽毛球打到我鼻子上，令我赤痛萬分⋯⋯

「哎啊⋯！」

「喂⋯打到人。」那些舍員說。

「唔好意思，我代表舍員向你賠⋯⋯」John走過來代為道歉，走到最近才認出是我：「罪⋯」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「唔緊要，小事小事，我呢種人爛命一條。」
B：「仆街啦你！好撚痛啊師父！」
C：「法庭見。」
D：「好啊，想我原諒咪俾我打番一下！」

２票

之前壁咚係咪已經攻略咗厹john

「好啊，想我原諒咪俾我打番一下！」

在場所有人都皺起眉頭，一片鴉靜。

啊，

玩大了。

「好。」John勉強地含笑以對：「以牙還牙，以眼還眼，俾你打番一下。」

於是，我跟著John落場。

他拋了其中一枝球拍給我：「就用宜把～？」

「叮⋯」我反應不切，接不住。

只好彎腰再撿：「企定定啊你。」我說。

John跟我保持五米距離，要成功擊中他應該很容易。他在原地站直，等待我揮球。

於是，我發起第一球！目標是他的下陰、眼睛、心臟之類的位置。

我拋起羽毛球，並將球拍對準它⋯⋯猛力一揮！

「呼」

揮空了。

「唔計。」我再拿起一個羽毛球，作出同樣打擊。

「呼」又失敗。

「再嚟多次。」

「呼」

「今次我認真。」

「呼」

「逼我用全力？」

「呼」

「啊～今日冇咩手感。」

我到底在做什麼！！？為什麼可以球球虛發⋯⋯

「呵欠。」John充滿倦意。

再繼續下去不是辦法⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：用羽毛球使出近身攻擊

B：原諒對方

C：借助他人之手完成攻擊

休息先

媽的，看來我多發幾球結果都一樣，唯有⋯⋯

在肅靜的體育館內，我拍起手。

「⋯佢做咩拍手？」、「咩事？」、「拍手？！」他的舍員們，都不解我的行為。

「恭喜你，John。」我微微一笑，以磁性的聲音宣布：「你通過咗我考驗，喺即使面近乎死亡嘅威脅下，都可以面不改容，你的確好有承擔。」

「⋯⋯」John反而意料不到我的說話。

「我選擇原諒你。」我走近他，說：「從一開始，我就知復仇唔係一個好選擇。」

「⋯⋯好！！！」良久，旁邊的人才拍手叫好。

呼⋯化除尷尬了。
———————

本次沒選擇

諗起都覺得好撚柒

墨巴有冇得透露下同阿澧條線既進度

簡咩野D 搞到主角柒到無朋友
Btw原來主角唔識打羽毛球 一陣呀澧黎到咪係佢面前挑人機 一定仲尷尬

依架知道主角係唔識其他打羽毛球
起碼唔使係呀澧面前岀醜
有冇機會叫呀澧教番主角

其他

突然變左做中二病毒撚

尷尬到想離開

柒到唔敢睇

有返痴線佬野睇

其他人重要拍手叫好

啲人唔笑佢憨鳩就算好啦，柒到噉樣

笑撚到肚痛

好on9 人未打先輸陣

睇完大嗌左聲做乜撚野呀

你真係覺得化除咗尷尬

55%

屌我都係
一路笑一路講做乜撚野

柒到喺地鐵笑出嚟

諗返轉頭主角無型過 有無d挑機劇情可以型下

墨巴啲尷尬中二病情節又出現

墨巴 good end定bad end？

It depends

墨b呢排係咪成日有街去 出文少左好多

31號 準備踏入新一年 緊係多野做 休息一下應該都沒問題吧

Push

有冇得投D.離開

好撚尷尬

次次諗起佢有次話主角係舞圈中心跳taxi chan既手指舞都差d笑出聲 勁on9

個個都岀去倒數 冇人推po

成班人都痴撚線 墨巴雙線行車出得慢都可以原諒 仲要其實已經唔叫慢 成個講故台墨巴出左名係出文機器亦都係唯一一個出文出到比讀者叫佢唔好再出休息下既人 而家比起之前寫慢左少少又係到屌哂鬼咁做乜撚野

好心你班友俾人抖下啦倒數呢日就

我未留名？

今晚要還願

新年快樂！祝主角同阿澧有情人終成眷屬！

呢個真
墨巴只係出得比之前慢左
其實都唔係好慢 都keep住日日有

睇返隔離凌望

推下post
大家新年快樂

新年快樂啊墨爸

大家都係唔瞓推post

新年快樂

祝各位追緊post嘅巴絲打新年快樂

待得身邊舍員平靜下來，John又說：「既然一場嚟到，挑一場？」他用羽毛球拍指向我。

這是赤裸裸的挑釁！

我揚起嘴角：「你認真？」

「拎起你枝球拍。」他說。

「世上無後悔藥。」

John退到線內，做好萬全準備：「差你。」

我隱晦地按住手臂：「我應承過自己，唔會再傷害任何一個人。」

「唔該你！快快手手打完，俾我落完面之後就走吧喇。」我像是逼出了John的內心說話。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：接受挑戰
B：拒絕挑戰

３票

a

佢打波省親你, 你撚番佢之後做咩又俾機會人落番你面

痴線 落完台又上反台

主角九成係廢撚

名副其實 衝出嚟柒

要贏啊！

「可以開始。」我握起球拍，走到另一邊。

John做出專業的起球姿勢，再發力拍球！我以奇特的姿勢，成功將球還擊。

但我發現越打越不對勁，因為我上一球跑到左邊還擊，下一球就必然會落到場地的右面，就像被人刻意消耗體力，刻意玩弄著一樣。

而John，由此至終都只是站在原地，沒有移動。

糟糕⋯

陷入了他的節奏。

不要緊，至少我現在意識到他的詭計⋯⋯

還可以逆轉！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
活力：３／３

A：高遠球

B：殺球

C：吊球

D：持續現況

等我幫下主角打喇

這次，我決定使出不一樣的還擊。

雖然我沒有太多打羽毛球經驗，但博學的我除了電影、學術文章之外，亦會留意羽毛球比賽。

那些選手曾經做過的動作，我都能作出５％的極限模仿！

「啪！」我拍出高遠球。

但一邊移動，一邊使出所產生的後座力，比我想像中要大⋯⋯

我一不小心，就摔倒落地面。

半空中，球入到對面的範圍。

John終於要稍為移動，去協助手腕發力。

而球，如今正往我場後方落下。

我步姿應該⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
活力：２／３

A：瞬間加速

B：側面移動

C：急速後退

D：剎停

所以睇多啲薯仔小說好重要，例如《時速四百公里》

你班友仔俾返d識打羽毛球嘅兄弟投啦
呢獲唔柒得㗎

要粗體放大
時速四百公里

見球落在後方，我馬上如螃蟹般側面移動。

「咦？」我怔住。

球不是在我後方嗎？為什麼我會向側移。

「啪！」卻不知哪來的聲，羽毛球回到John的場地。

我回頭一望，發現王嘉澧原來到達了，並很順手地幫我接下一球。

「啊？Sor⋯」她望見我倆的表情，即帶笑的至歉：「見唔到你哋比緊賽，見到有波就好自然想接。」

王嘉澧仍然紅粉緋緋，看來昨夜酒精帶來的副作用，尚未全退。

「你塊面仲好紅。」我說。

「無嘢，我諗過多陣會退。」

「澧，係你叫佢嚟？」John問。

「係啊。」王嘉澧直言。

「喔⋯反正，你係我哋羽毛球獎杯今次嘅主將，就你話事。」

「試吓你兩講打我一個。」王嘉澧主動提出。

我關心：「吓，你會唔會受傷啊？」要知道John的球有多狠。

「傻的嗎，點會受傷。」王嘉澧紮起馬尾，說：「嚟啊，你去對面同阿John一齊打。」

「咁你小心啲。」我走到對面。

「唔好累我⋯」John低聲，說。

「咩啊？唔好累你？」我反問。

「喂⋯唔好咁大聲啊。」John急道。

「你宜種人就係要俾人知道你真面目，先識得收歛下。」我低聲說。

「開始啦。」站對面的王嘉澧準備發球。

第一球，應該⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：主動迎球

B：讓球給John

B啦

仆街A咗
要b呀

我踏出一步，決定主動迎球。

機會，是要自己爭取的！

我眼裡，只得那飛來的羽毛球是目標，無視外界一切事物，包括跟我並肩上前的John⋯⋯

「宜一球，會係我！」我們兩人一左一右，奮力跳起。

「呯！」球，沒打得中。

卻因為好勝心，大家都想要接球，結果在半空中撞到對方，什麼也失去了⋯⋯

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

【成就：初吻】

「啊⋯」我們雙雙倒地。

「呀⋯」我模糊地揉眼。

感覺怪怪的⋯

我緩緩地張開眼睛，發現自己嘴唇正貼住John的⋯⋯嘴唇？

我不禁衝口而出：「屌！！」立即，轉身從他身上離開。

「呀啊啊啊啊⋯⋯」John再次露出，那天被我壁咚時的驚恐表情。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：安慰John

B：到洗手間冷靜

C：沉默

D：離開體育館

A 終於投到

初吻點解比左男人㗎

龍琛

Gay

可以確定主角共阿John能同生能同死了

John線

雖然⋯

初吻失去了，但都盡可能表現成一個大人吧。

「你有冇事⋯」我過去，伸手扶起John。

「啊⋯啊⋯啊⋯⋯」John如同精神分裂，不斷自我崩潰。

「振作啊，錫吓啫，都唔係有心。」我強行將他扶起。

「John有冇事啊！！？」幾名舍員前來，觀看他情況。

「佢精神狀態好差⋯送佢入醫療室先。」王嘉澧說。

「知道。」四名男舍員，一起合力將他托出。

見John被送走後，我才開始自己的崩潰。

「我個初吻⋯⋯」我失落得，掉下了球拍。

阿澧拍拍我膊：「喂⋯好重要架？」

「初吻緊係重要。」

「都係一個吻啫。」阿澧輕笑。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「係咪你還？」
B：「都係嘅。」
C：「你試過初吻未？」
D：「我想留俾最鐘意嘅人。」

「我想留俾最鐘意嘅人。」

「原來你咁單純。」

我哼唱陳奕迅那首《大開眼戒》，改了一點：「若你喜歡「純情」～其實我很美～」

「哇⋯乜料啊⋯邊間教會⋯⋯」阿澧像受到驚嚇般。

「仲有兩日過年，你有咩搞作。」

「應該⋯⋯會同屋企人食飯。」

「終於要見阿王白蛋。」

「希望到時唔會發癲⋯⋯！」阿澧虛揮球拍數下。

「呼──呼──」強而有力。

「你呢，同屋企人？」她問。

「係，我阿媽得我一個。」

「喔⋯」阿澧點點頭。

「唔阻你哋練波，加油。」

「咁快走？」

「我任務完成啦，都搞到個John入咗醫療室，話咗唔想傷害任何一個人，佢係要迫我。」

「喂⋯」

「吓？」

「咁下年見。」她微笑。

「嗯。」我舉姆指。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
本次沒有選擇。

澧線認真少少

冇架啦 澧會當佢傻仔咁睇架啦 對住個心唔係係自已到既人要用player模式先吸引到佢

扮gay追女仔得唔得

堅gay扮女仔得唔得

１２月３１日。

全人類都在慶祝，這年的結束。

就連平日單身的宿舍成員，都聯群結隊地出去慶祝。

這一晚，是開心的。

這一夜，是寂寞的。

大概，就像煙花綻發的瞬間，維港夜空上是燦爛無比的。

直至煙花消逝，只餘得一片昏暗，方體會失去的感慨。

白天跟母親吃飯後，我就回到老家稍作休息。在床上深睡後，我夢到一個畫面⋯⋯

夢見那位清潔嬸嬸正在盯我，作出意味深長的笑容，詭異非常。幸好，一則手機來電，把我從這怪夢中驚醒。

「喂⋯」我接起手機。

「喂！！係我呀！」王白蛋的聲音。

「⋯咩事？又想補習，你等等⋯⋯」我下意識地答。

「唔係啊⋯！係我家姐又發癲喇！」

「嘉澧！！？」我立即起身，完全清醒過來。

「係啊⋯老師，我今日上網訂「２０１９未來初音特別版」，點知我家姐突然返咗嚟，仲行入嚟好好態度咁同我打招呼，點知一見到電腦啲訂購資料⋯又開始病發⋯⋯拔哂我啲電腦線啊⋯嗚嗚⋯」王白蛋十分想哭：「Help me please！teacher！」

正準備換衫前去的我，

突然想起剛才那個夢，

今天是還願之日。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
此選項為大事件，對故事有重大影響。

上升：去幫助王嘉澧

下降：前往本部大樓還願

拋離５０票，即時勝出

f5即刻見到新文

靠咩願望 自己努力爭取啦

揀唔落手呀！

仆街我唔記得主角許左咩願
點解冇啦啦要還願

點算呀兄弟！

改寫結局

小心惡魔收左主角個靈魂啊，去還願la

屌你老尾，惡魔要還願啦。。我覺得照去幫阿澧好啲

屌我都知架啦 喊住返去還願

兩邊都同惡魔交易

之前有巴打話還願個日一定有大事發生
仆街還願啦

還願贏

之前就係話要交晒所有幸福點數出嚟再還願個清潔阿嬸先話會為我地作出改變
如果依加唔還願咁就前功盡廢啦

其實當初個阿婆話會改變結局，但佢無講到係好定壞嘅改變，mola mola

做人要有始有終
要幫手唔急於一日

心理教授已經提過
命運係靠自己
還咩q願

屌佢最咪冇咗張飛，我隨時地會冇咗個呀澧呀

還願啦，無計

無計喇還願之後趕過去睇吓有咩幫到手啦! ! !

今晚冇文架啦 大家等聽晚啦
依家一日得一篇文

咪8篇囉，邊有一日一篇

咁講啫 呀青勿認真

你講起飛，咁之前飲杯嘔心野贏左既日本trip 幾時有得用 ?

俗語有話，寧可信其無。

王白蛋的家事，終需由他們自己去處理，我外人幫不了多少。

做個言而有信的人，去還願。

到本部大樓，我返回到塔樓之下。

「我嚟還願啦！」我小聲叫喊：「有冇人啊⋯⋯？」

「好有誠信啊。」清潔嬸嬸一出現，就微笑：「嗰一晚開心嗎？」

「你係指貝澳嗰晚？佢當我係佢前度，我都唔知應該開心定唔開心⋯⋯」

開心，因為她醉得高興。

不開心，因為我醉得清醒。

「唔緊要，你開唔開心反正都經歷咗，對我嚟講還願先係重點。」清潔嬸嬸把掃把拋給我：「清潔成橦本部大樓，直到下年為止。」

「吓！？」

「有得就有失，你要守信用。」說畢，她就離開。

餘下我一人，在孤獨地掃地。

我簡直是瘋了，居然為一個不知是否真實存在的傳說，落得如斯田地。但轉念一想，如果不來掃地，其實我都沒什麼地方可去。

數小時後，王白蛋手機傳訊息告訴我，王嘉澧已經病發完畢，生氣得將他新收藏的初音模型全都毀掉。

並一言不發地，離開去。
-----------------------------------------------------------------------------
A：在電話安撫王白蛋
B：打電話安慰王嘉澧
C：繼續掃地

3票

清潔直到下年為止咁都係1日姐

「我遲啲送個最珍貴嘅初音模型俾你好冇？ 」我先安撫他情緒。

「最珍貴⋯⋯即係「雪初音」！？」王白蛋聲音十分哀傷。

「係。」

「係真唔係啊⋯老師⋯」王白蛋重燃希望。

「係啊，可以收線未啊。」

「可以啦！多謝老師！」

「嘟」收線。

然後我輸入王嘉澧的手機號碼，想撥打過去問問她，可指尖落撥打一刻停住了。

還是讓她一個人靜靜。

兩小時後⋯

天寒地凍，我不知掃了多久。

我望望手機，還有不到三十分鐘就到明年。扮工模式持續多半小時就可以停止，這漫目無的地清潔。

「嗒⋯」踏樓梯的聲。

忽然，本部大樓下傳來腳步聲⋯⋯

大半夜，是小偷還是鬼？

我躲在一旁柱後，靜默等待那腳步聲靠近。

那人步伐很急、很輕，想快些走到某個沒人的角落，直至在塔樓下才停低，並蹲下飲泣。

由於天太黑，又沒燈，我看我不太清楚那人是誰⋯⋯

是女生？

聽她飲泣好一段時間，我沒理由一直躲著不出，於是我在石柱裝作經過離開，並偷偷往那女生觀望一眼。

「王嘉⋯澧？」我愣住，掃把也差點弄跌。

之後，我再返回確認一次，發現塔樓底下的確是她。

她落寂地靠牆，無聲地飲泣。

並用手袖抹去眼上的淺淚，呼吸又是急速。
---------------------------------------------------------------------
A：裝作清潔工
B：裝作沒看見

5票

哇屌 正呀

果然還願係會有機會見到澧好彩啱啱無上屋企刺激佢

千奇唔好比清潔阿姨見到阿澧，一陣比個願望佢去同前度重燃愛火

細想一下，我又覺得沒可能是王嘉澧，因為她怎會出現在這裡，天下間哪有這種巧合。

可能有時太過想念一個人，再加上幽黑的環境，就會令人產生錯覺。

有時候鐘意一個人，的確會鐘意到「痴痴咃線」⋯⋯

但盡清潔工本份，都要提醒一下那位女生，本部大樓晚上不開放給人前來。

「咳⋯」我躲在牆後，裝成清潔工的聲音：「小姐，差唔多十二點。」

她收淚，答：「唔好意思⋯」

是王嘉澧。

我沒眼花，亦沒聽錯。

「唔緊要，其實唔急。」我繼續靠在柱後，裝成清潔工，跟她望同一個月亮：「今晚個月亮⋯⋯好似幾悲傷。」

「過年你都要嚟清潔，辛苦你⋯」王嘉澧說。

「你成日嚟宜到？」

「某啲時候⋯會嚟。」

「我識親嚟宜個到嘅，都係有心事嘅人。」我雙手插入褲袋，抿嘴問：「你同家人嗌交？」

「你點知。」

這種黑暗中對話，令我暗覺奇妙。

「我以為⋯港大精靈⋯⋯只係一個傳說。」她說。

「趁有咩怨言怒氣，就喺宜一年嗌哂出嚟，唔好帶到下年，俾個機會自己。」我說。

王嘉澧轉身，面向天空：「高浩唯！！我好憎你啊！！！！」她卻喊出，一個我不熟識的名字。

「點解我每次⋯每次⋯每一次，都會諗起你⋯⋯」阿澧退回到牆壁，慢慢坐下：「我唔想再見到每一樣嘢⋯都總係⋯⋯帶有你嘅影子⋯」

「你嘅前度？」

「係咪好白痴⋯⋯」王嘉澧凝望地板，但目中無神：「竟然放棄唔到一個人咁耐。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：是

B：不是

第一次投

A!

可以同阿澧一齊倒數

Katrina

「唔係啊，幾專一。」

「但我自己都覺得好無謂⋯⋯」

「感情嘅嘢，控制唔到咁多。」我打個比喻：「到你想抽身嗰陣，先會發現世界嘅周圍，已經遍佈佢哋色彩。」

「⋯」

「無錯，你係可能得唔到⋯⋯」這一句，我更像安慰自己：「但至少，都曾經將你灰白嘅世界，染番做有顏色。」

沉默半晌。

「原來差唔多倒數，仲有一分鐘。」我苦笑。

「港大精靈⋯⋯」王嘉澧反問我：「咁你係咪一直都一個人。」

「可以咁講。」

「你唔孤單？」

「會。」

「咁你⋯」

「就係為咗，幫你宜啲迷途小羊。」

「咁你覺得，我應唔應該搵番佢。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：應該

B：不應該

A 要了斷
Btw 未轉番ac

a
係時侯放手喇
我係話我地

叫牙澧唔好沈迷過去留意身邊啦

A 留戀黎做咩 就算比你同澧一齊左 咪又係掛住佢 不如等佢解左心結先啦

叫主角唔好沉迷現在放眼將來啦
俾得澧同主角一齊又點 一日心入面有ex 主角一日都只係水泡

agger

王嘉澧同前度復合係咪可以即時完故

如無力挽回要懂得放手

「唔應該⋯」我厚臉皮地說出。

「⋯」

「十！九！八！七！六！五！四！」街道外，傳來人群的歡呼聲。

「三！」

「二、」

「一。」

新一年，我跟王嘉澧渡過。

不過我心裡，卻不是很好過。

因為我知道她的思念，在此刻才是真實。

任憑在我面前的，也許都是虛假的謊言。

我的願，還完了。

「我哋會再見。」我跟她道別：「每當你傷心、你迷茫、你哭泣、你沉默。」

新一年，就給王嘉澧懷緬過往的戀愛故事。

我都無謂再騷擾她，滲入她的思念空間。

心情有些複雜的我，打算返回宿舍睡覺，走到門外又見陳志明在門外落寂地抽煙。

「呼～」

「心情唔係幾好咁喎。」陳志明望住我。

「係咩？」我抓抓頭、苦笑。

「整枝？」陳志明認真地問。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：接受

B：拒絕

４票

講撚咗幾多次唔撚食煙啊屌你老母迷你龍

墨巴一直set伏想大家揀食煙

陳志明係咪傻尻黎
問咁多次食唔食煙

好彩唔係惡魔 ，btw咁唔通港大精靈先係惡魔

「唔洗。」我推開他的手。

「喂，明明你心情都唔好，做咩唔整枝⋯⋯」

「我唔食尼古丁同焦油。」

「我抽嘅係寂寞！元素表以外嘅元素。」陳志明反駁。

「你吸神經毒素又好、毒氣彈又好，唔洗預我。」我站到升降機前。

「仆街，當你兄弟先請你食煙，你有冇見過我請其他人食！？」陳志明問。

「有我都唔知。」

「叮」升降機開門。

「喂！」陳志明突然捉住我的手，說：「我抽嘅，仲有孤單、仲有傷心、仲有遺憾、仲有可惜、仲有感嘆啊。」

「你咁負能量做乜。」我反問。

「我個妹一日唔喺我身邊，我都會持續咁傷心，持續咁吸煙。」陳志明用力踏地：「特別係宜啲日子！你知嫁喇，佢又出街喇。」

「好正常。」

「好唔正常。」陳志明拿出手機，打開某個GPS系統：「佢日日都去將軍澳嘅尚德，聽聞嗰到幾雜⋯⋯都唔知做咩。」

「你個妹又乜事，你又做咩裝追蹤器落你個妹到⋯⋯」

「撚知咩仆街！你今鋪一要幫我，成功嘅話，我升硬你職。」陳志明斬釘截鐵地說。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
此為大事件。

上升：幫助

下降：不幫助

最快２０票

唔訓住等埋

幫啦

實幫

有得必有失
如果幫既話應該又會錯過一啲澧既事件
照睇財富地位應該唔係追澧既重點

幫，澧就算數啦，人地擺明個心就已經唔係男主角到

係時候要改變下個重心啦！
幫！

上一篇文又厚臉皮，又無謂再騷擾她

off topic
尚德係咪病者之都？？？

休息了

NO

jojo

轉ac

幫啦 又賺錢

Mk妹

呀澧果邊係咪玩壞左

正常的 追女邊有咁易

睇嚟個故會幾長，到爆機應該會幾唔捨得

覺得應該比阿澧搵返前度解心結
好明顯時間沖淡唔到
咁難忘唔見一面點釋懷點前進

尚徳有隻病腦喺到喎

坑口嗰個綜合大樓先係

巴打想問下可唔可以透2露少少唔還願會點架

王嘉澧條線係人來人往？

仆街好似冇分黨派...永遠仆街選項最多人揀

屌 覆錯故 sorry

成班毒撚都唔識溝女
呀澧條線係未斷嫁 個個都話算數
而家溝呀澧就係要佢心裡有其他人都要抹殺左佢
令自己成唯佢既唯一 係心中佔有一席之地
唔好同我講放棄 放手更幸福 咁成世都唔洗想溝到女
墨巴都寫左主角中意呀澧 入左呀澧線 放棄左jojo線
咁唔通轉軚咩 鍾意一個人會突然轉咩 只會搞到主角傷心 戀都未戀就失戀 精神狀態差 又要晒時間復恢

終於live 一次過追晒 正皮左先唔多講 加油 墨巴

個故完左之後會唔會有平行時空講第2條線

繼續比心機溝阿澧

但墨巴冇提過 薛海皮

令到主角精神分裂

條女(呀澧)好清楚收兵好過嫁人 真係好肉酸

兩邊都追唔哂

幫陳志明對澧線好似無幫助，最多咪提升宿舍地位，又唔似會加財富喎，最重要係點解要幫死煙鏟監管佢個吸毒妹 我唔想見佢一次答佢一次不了

過嚟哩邊gupgup

主角加油

條女擺到明係臭雞 仲追

典型連登boy

大麻vs食煙
btw 大麻妹妹係增加財富嘅機會黎(好似係)

一陣出

地位會影響結局，同受歡迎程度

家人+自己受害

但可以知道少許主角背景

不了 因為JOJo條線中後期就會入主線

有時其他人的命運劇情，都一早編寫好，算係主線，選擇會令到成件事觀感唔同，可能完滿啲、開心啲、遺憾啲之類

畢竟，世上有些事情是你作出重大決擇，都無法改變

揀咗就做不孝子害老母

閻王要你三更死

依家咁趕推澧線
係咪故事前期就會完

文呢墨巴

墨b留你到五更

突然諗起black mirror個互動電影

「得嘅，不過犯法嘢唔做。」我打個交叉手勢。

難得過年，居然是跟陳志明渡過。

「犯法嘢～？我似係嗰種會偷偷哋放部針孔攝錄機影住人嘅變態佬咩？」陳志明反問。

「似到十足啦⋯⋯」我憶起被監視的陳志慧。

「痴線～你條仆街睇樣嘅。」

語畢，陳志明跟隨手機GPS，帶我去到陳志慧的所在地──將軍澳尚德廣場空地外。

一踏出車廂，冷冷的西風就迎面而來。

虧陳志明還能穿七分褲和拖鞋。

「喂，屌⋯成個死虧佬咁，少少風都怕凍。」陳志明又準備點煙。

「宜家九度、八度嘅本能反應嚟啫，點似你咁型⋯⋯」我將雙手套入連衣帽袋子。

「屌⋯你真係廢到。」陳志明將一根煙，強行插入我嘴裡：「食枝啦，仆街！」

「呸！」我吐落地下。

「啊⋯死仆街⋯！我枝煙啊⋯⋯」陳志明蹲下身，想撿回來。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：幫忙撿起
B：多踩一腳
C：在旁冷笑
D：原地不動

「啪！」我多踩一腳。

「仆⋯仆⋯街街⋯⋯」他口震震地，撿回那根殘爛的煙。

連自己口中那根，亦差點掉下來。

「你唔係仲執啊？」

「屌⋯屋企已經夠窮喇，點哂得啊。」陳志明點起那根被踩過的煙，放入嘴中品嚐：「呼～都⋯好彩，都食到，有陣鞋味咁解⋯⋯」

「你宜家一次過食兩枝煙咁型？」我重新打量他一眼。

「多得你個仆街呀！」

沒想到，我們落巴士第一步都能爭吵一番，談何找志慧？

口含兩根煙的陳志明，繼續跟隨手機尋找妹妹的位置。沿途望見他同時抽兩根煙的人，都會投以奇異的目光向他。

「搵到！」陳志明指住前方廣場外的空地：「嗰妹喺到，尚德夜市。」

尚德夜市。

位於將軍澳巴士附近，幾步之距。

每每晚上九時半開始，就會變得人山人海，因為會有熟食檔小販在此擺賣。

而賣的，亦不是什麼單純魚蛋、燒賣之類，我跟陳志明橫視一眼，都見到有賣糖水的、炒飯麵的、麻辣燙的、生腸的、鐵板燒的、酸辣粉的、碗仔翅的。

唯一的共同點就是每條隊列都非常之多人，要逐個找都有些難道。

「我個妹應該喺靠左嘅宜四檔。」陳志明根據精準的GPS系統分析出。

「你個妹平時好鐘意食宵夜咩，日日都嚟宜到。」這裡車水馬龍，不像進行非道德交易的場所。

「唔知喎，淨係知佢鐘意食日本嘢，同啲死港女一樣。」陳志明咬住兩根煙，說。

分別是酸辣粉檔、鐵板燒檔、炒飯麵檔和豆腐檔。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
尋找哪一條隊列？

A：酸辣粉
B：鐵板燒
C：炒飯麵
D：豆腐

B
頂睇到個肚好撚餓

「我搵鐵板燒。」

因為鐵板燒，算是當中較日本的食物。

「咁我排酸辣粉，好耐無食。」他說。

「仆你個街，你嚟搵妹定食嘢⋯⋯」我低聲自吟。

排了好一會兒，見前面沒什麼郁動，陳志慧又不在視線範圍，我便決定上前逐個人查探。

由於環境昏暗，我要打開手機的「電筒」功能，照住隊列中每一位顧客，他們有的原本在開心談情談心的，都被我突如其來的聖光嚇到。

「唔好意思⋯唔好意思⋯」每照完一個，我就說一句。

照完整條隊，依然沒陳志慧的身影。

「呢位先生要排隊喎～」是陳志慧的聲音。

我猛地轉頭，居然見她正擺著小販檔──「偉倫鐵板燒」。嚴格上來說，不是她擺檔，她就像花瓶一樣，只負責坐在一旁按按手機。

真正幹活做鐵板料理的，是那些偉倫MK仔，他們兩個大男人正忙著做鐵板料理，身後則帶住幾名像陳志慧一樣的輕浮女生。

最奇怪的是，他們統一穿著偉倫Hall的宿舍服。

陳志慧望見是我，立即失去原有聲線及表情：「你又會喺到⋯要咩啊，破例俾你插隊囉⋯買完快啲走。」然後，繼續翹腳按手機。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「要一份「偉倫仔鐵板餐」。」（＄４５元）
B：「你阿哥搵緊你。」
C：「你喺到做乜？」
D：回去找陳志明報告

【現有資金：＄２９８元】

終於投到

C啦屌 好肚餓咩

你５６３投左一次

眼利

「你阿哥搵你。」

「哈哈哈哈哈⋯⋯」陳志慧拍拍大腿，說：「係啊～仲有你阿媽搵你、你阿爸搵你、你阿婆搵你、你阿嫲搵你、你阿爺搵你、你阿公搵你、你阿爺搵你、你阿姐搵你、你阿哥搵你、你阿妹搵你。」

「喂⋯志慧，傻咗咩，好多人。」她旁邊的同舍女生提醒。

陳志慧有些虛浮的目光，馬上重拾魂魄：「點啊⋯你話佢搵我，邊到啊？」她四處張望。

「買緊酸辣粉嗰個戇鳩仔。」我說。

「係喎⋯咁佢嚟搵我做咩⋯」陳志慧打個呵欠。

「擔心你。」

「痴撚線⋯我都過咗十八歲，擔乜心。」陳志慧續說：「我賺緊錢俾自己用啫～靠佢死撚得啦。」

話畢剛落，一群黑色衣著的男子，忽然從不知何處湧到來鐵板燒攤檔前，約有十五餘名左右⋯⋯

「排⋯排隊啊⋯唔該。」陳志慧愣然。

「排你老母咩，邊個俾你哋班友喺到擺檔啊？！」領頭的黑衣人男士，問。

黑社會？！

「⋯⋯其他人夠有擺檔囉。」陳志慧指住旁邊的攤檔。

「人哋有交保護費嫁！你唔知頭唔知路就咪撚學人擺檔喇！」黑衣男子踢了攤檔一下。

料理、調味瓶、鍋爐，都搖搖欲墜。

「喂！！唔好郁手喎，嫁車仔我哋通宵咗三日整出嚟！」陳志慧不知哪來的勇氣，上前對黑衣男說。

「得啦～你開一日，就拆一次！」黑衣男子大喝，全場市民都望向鐵板燒檔看戲。

「喂⋯走啦，一陣俾影上網就柒⋯⋯」一名偉倫MK仔先行離開。

「走啦走啦，唔好同佢哋嘈。」另一名偉倫MK仔則勸說志慧。

我應該做點什麼？

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：責罵黑衣男
B：武力威脅黑衣男
C：勸走陳志慧
D：繼續看戲

唔小心覆咗 留言

大家照睇就得

B
打交打交打交

墨b對負皮王嘅愛

一陣比人打到豬頭咁

咦負皮王終於發現到個post嗱？
你唔記得負皮埋呢個留言喎
等我幫你啦

志慧條mk妹仲玩溏心梗咁老土嘅

我又幫

插手做乜 大粒花生

點解無選項可以簡做D:拿出手機拍攝

尚德小販 x 黑社會

仆街應該會比人打

冇得揀交錢

原來jojo轉咗icon

話說睇icon,陳志慧仲靚過澧

我都覺

on9

琴日開始睇終於live 到

「乜事啊你？」我準備責罵黑衣人。

「咁乜事啊你又？」黑衣人踏前一步，反問。

「蝦一個女仔，算咩英雄好漢。」

「志⋯志慧！返Hall等！！」陳志慧的好姊妹慌張非常。

剎那間，偉倫MK仔女已經怕得攜同現金逃去，只餘下陳志慧一人，獨自面對。

「拆咗個檔去。」黑衣男吩咐手下。

「唔得呀！」陳志慧張開手，保護小販車。

正當黑衣男上前拆檔，陳志慧發出求救的聲浪。

「哥！佢哋想拆咗我間檔呀！」

「喂！咩事呀！！！」含住兩根煙的陳志明，粉墨登場。

而且，手上正捧著一碗熱騰騰的酸辣粉。

「照拆！」黑衣男說。

————————————————
A：勇武應對
B：隔岸觀火
C：尋求支援
D：遠離危險

A 車仔檔大把架生

高質帖留名

C!

C 可以call住hall班毒撚

寫得迷你龍渣住酸辣粉，相信揀勇武應對主角會一野搶左兜野淋落去啲黑社會到，點解唔揀A睇下

C call小白

叫迷你龍自己幫番佢個妹手啦
自己叉隻腳埋去做乜鳩

應該叫迷你龍自己威翻次

兩枝煙食幾耐呀

c 吹雞

「救命！黑社會啊！！！！」我大叫。

鑑於香港人的特性，暫時未有一個伸出援手，大家都像等看戲。

黑衣人，已把我們重重包圍。

「仆街！打還打，等我放低碗酸辣粉先。」陳志明正想找地方放下。

見沒一個伸出援手，我只能尋求救援了。

我拿出手機，有以下聯絡人。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：宿舍成員
B：黑人小白
C：飛行
D：初音教

小白 志慧

「嘟」電話接通。

「朋友？」小白先開腔。

「小白，尚德夜市要你幫拖，兩分鐘之內到。」我緊急地說。

「得～朋友，三十分鐘後到。」

「學人吹雞呀？」黑衣男笑問。

「邊個嚟？有冇叫班hall友嚟。」陳志明暫時把酸辣粉放在地上。

「叫咗我一個黑人Fd。」我說。

「黑⋯黑人？！」黑衣人得知對方的種族後，馬上眉目緊鎖：「佢哋叫咗黑人嚟⋯⋯大家小心。」

【成就：另類歧視】

「唔理喇！郁手！」黑衣人將陳志明的酸辣粉踢走，整碗熱騰騰的東西就飛到他腳上。

穿住拖鞋和七分褲的他，很自然地受到這熱辣之痛⋯⋯

「哇呀屌！！！！！」陳志明一跳一跳的，倒坐到小販車前：「啊⋯！好撚熱⋯⋯嗚⋯啊嗄⋯」

「哥！」陳志慧立即蹲下查看傷勢。

誰可以幫幫我們⋯⋯

正當黑衣人想進一步行動時，某個高大的身影走到我們面前，他的背影寬而可靠，但我很確定，他不是小白。

「喂，炒飯佬，你識佢哋？」黑衣男望向那男人。

那男人掏出數張五百元紙幣，給黑衣男：「宜到千五蚊，你當租幾日俾佢哋。」

「做乜幫佢哋啊？可能搶你生意嫁喎。」黑衣男口上這樣說，但手上還是收錢了。

「宜家搞到咁，更加冇生意。」那名叫炒飯佬的男人，轉身返回旁邊的小販檔繼續炒飯。

他留有一點叛逆、一點不羈的Undercut髮型，可能是因為將分界放下來的緣故。而唇上留有的鬚，更添成熟。

「多謝你⋯」陳志明的腳傷還未好，陳志慧就趕著跟人道謝。

他點頭示意聽到，依然將視線放在炒飯上。

「我去問人借啲冰。」說畢，我就走過去糖水檔借了點過來。

幸好，糖水檔老闆見到我們的遭遇下，都釋出善心，借了一袋冰給陳志明敷腳。

而陳志慧，則待在他哥一旁看顧。

「請問間鐵板燒係咪仲開嫁⋯⋯」剛到來夜市的市民，上前問。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：幫忙營業小販檔
B：照顧陳志明

「係，仲開緊。」我上前，擔當一晚廚師。

畢竟，別人都替你付租金了，現在每分每秒都是錢！

「要啲咩啊？」問之前，我查看了一下餘下的食材。

分別有：牛肉、鴨胸、虎蝦、雞扒、牛舌、帶子、雜菜、雞軟骨、波菜餃、金茹。

「有冇啲新鮮嘢食吓！？」第一位客人要求。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：腰果配虎蝦

B：腰果配牛舌

C：腰果配帶子

D：腰果配牛肉

第一次投 話說點解又係腰果

腰果邊到嚟 上次煎午餐肉又有腰果

「腰果配牛肉？」

「呃⋯好啦，原本仲諗住食海鮮。」

「你識唔識整架？」陳志慧問。

「有少少經驗。」我煎著牛肉，順便放點不知哪來的腰果。

成品說不上完美，但至少吃不死人。

「唔該你，幾錢啊？」顧客又問。

我才驚覺，價錢牌被剛才的黑社會拆掉了。

要訂多少錢？價錢不能太超過，不然沒人會願意購買，太便宜又賺不了多少。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：＄２５元 一份
B：＄５０元 一份
C：＄７５元 一份
D：＄１００元 一份

正常d啦 咁貴 整完唔撚買你

話明太平賺唔到仲a

仲諗住根據往績，主角會煮24分鐘，然後變炭都餵客人食添

「廿五蚊一份。」

「咁平！？好喎，要多幾三份啊唔該。」

如是者，這一晚我不斷炒牛肉，做鐵板燒的美食，因為價格便宜，吸引不少人光顧。

熱氣頻頻迎向臉上，第一次感覺到做廚子的辛苦。

相反，陳志明則躺在一旁，樣子持續瀕死了好幾個小時，口裡含住根煙，跟妹妹說教。

「如果⋯阿⋯哥我⋯真係走咗⋯⋯你要生⋯性。」陳志明的腳，塞在冰袋裡好幾個小時。

腳趾還未凍死，真厲害。

「唔會有事，食多枝煙！吊住條命啊。」陳志慧又放新的一根煙，入他哥哥的嘴裡，並幫他點火：「我宜家先知原來偉倫班友都只係我嘅酒肉朋友，有事就淆哂底咁走佬⋯⋯」

「哼⋯有時候⋯⋯單身毒撚，都唔可以睇少⋯。」陳志明慢慢地合上眼睛，嘴中的煙亦掉到地上去。

「哥！！！」陳志慧拍拍他的臉。

「去訓著咗啫，成日坐喺宿舍門口食煙，想知你消息，晚晚都唔訓咁。」我去到後面，對她說：「宜家你喺佢身邊，自然好易訓得著。」

「呢到，係今晚賺到嘅錢。」滿手油傷的我，將今天賺來的錢給陳志慧觀看：「總共七百六十蚊。」

「你鐘意點分就點分啦，啲錢係你自己努力賺嚟。」她說。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：私下獨吞
B：分給陳志慧
C：分給陳志明
D：分給炒飯佬
E：分給黑人小白

４票

戇鳩當有趣囉

小白有黎咩

主角咁辛苦賺到少少錢
重要周圍分

D 第一次投

文呀

鐵板燒25蚊
係咪on9

760÷25

一早話咗班友唔睇文鳩投

如果當初賣50 蚊 都未必賣到咁多盒 不過應該都多過760

之前有個option話埋俾你聽$45…

結論：主角穿櫃桶底穿得柒

賺到阿 唔減埋成本點叫賺先

搞手求其打個和

主角都冇本賣幾多有咩所謂

窮撚思維

正常應該幾錢？
申 未去過尚德

$45都好正常 依加d宵夜好貴

黑人小白去咗邊

陳志明同陳志慧個段好有國產零零漆feel

睇完你個估 特燈走入去尚德夜市 點知冇開到

華明路好唔好住？

「我走先！你幫我照顧佢啦，呵欠～」陳志慧徑自離開去。

凌晨三時。

人流逐漸減少，夜市的小販都開始收拾檔子，準備推車回家。

這些錢，炒飯佬有份的，他可是為「偉倫鐵板燒」支付了保護費，地位相當於老闆。

「老闆，宜到係今日賺嚟嘅。」我把整整七百六十元給他：「雖然唔夠俾啲保護費⋯不過都盡咗力。」

「我收咗，咁你食咩。」他一邊抹乾平底鍋，一邊問。

「我一陣可以去買杯麵食。」

「我係指你俾咗錢我，咁你啱啱咪白做。」他轉身望向陳志明，說：「你朋友好似傷得幾嚴重，冇咗意識咁。」

「佢訓著咗。」我望住這輛小販車：「仲有咁大嫁車⋯擺喺邊。」

「你唔介意就嚟我到，有藥酒可以搓吓佢隻腳，同埋有位可以放低嫁車。」炒飯檔老闆把整車收拾好，並對我提議。

「我都唔知點多謝你⋯⋯」我開始快速收拾小販車，幫陳志明妹妹和同學們收拾爛攤子。

【獲得＄７６０元】

【現有資金：＄１０５８元】

「死！」收拾好小販車後，我才意識到一個問題：「點樣一邊推車，一邊背住陳志明行過去。」

我望向陳志明，看來只能粗暴地叫醒他，要他用自己的麻辣腳行路。

「朋友～」陳志明旁邊，出現一對潔白的牙齒。

看清潔一點，是有個人坐在他旁。

「小白！？」驀地，小白出現到我的旁邊：「你幾時喺到？」

「幾小時之前。」

「有咩？」

「我見你好專心做菜，所以冇打擾你。」

「你啲保護色都⋯⋯幾勁。」我舉起姆指。

「有嘢要幫忙？朋友。」

「你幫我推推嫁小販車，我可能要背住阿陳志明。」我說。

「Ok。」

【成就：黑奴】

「你哋得未？」炒飯佬老闆問。

「得啦。」我點頭。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
應該怎樣把陳志明帶離開這裡？

A：背起來
B：公主抱
C：拖行
D：放上小販車

個成就系統成日笑鳩小白

黑奴

其實呢啲種族歧視成就有乜用？

相信拖行會是最省力，於是我握住陳志明的兩邊肩袖，就開始拖行著他。

最前的，是炒飯檔老闆。

最後的，是黑奴小白。

中間的，是我和陳志明。

拖行途中，陳志明忽然醒過來：「喂⋯仆⋯仆街⋯好撚痛⋯咩料⋯⋯！？屌！！宜家隻腳燙過麻辣燙啊啊啊啊！！！！」

「忍吓，應該就快到。」我說。

「屌屌屌屌！！！！」每痛一下，陳志明就叫一聲。

「忍忍忍忍！！！」我叫他好好忍受痛楚：「啲麻辣燙潑咗喺你身上咁耐，仲係好熱？」

「係我隻腳磨撚住地板好痛啊！！！」

經過一段苦行之路，終於去到炒飯檔老闆的公寓，升降機還在使用拉貨閘那種懷舊方式。

嚴格來說，這裡更像工廈。

一開門，就陣陣木糠味。

老闆的起居飲食，似乎就在這裡。

一個人住的話，可以稱得上大。

「推啲車入去嗰到。」老闆指住那間木工室，入面全是木匠會用到的工具和機器。

「你就住喺到？」我把陳志明拖到沙發旁。

「嗯。」老闆拋了枝藥酒給我。

「都幾大⋯⋯你係做木工？」

「係，我見無聊⋯就砌嫁小販車，夜晚兼職做埋小販。」我走到爐頭前，問：「整啲嘢你哋食。」

說罷，老闆他開始炮製跟剛才一式一樣的炒飯。先夾豬頸肉、鴨胸爆香平底鍋、再落飯，最後才慢慢加入各種調味醬汁，炒成一碟香味撲鼻的炒飯。

「家鄉炒飯，啱口味就食。」整個過程他都熟能生巧，應該炒過不下千次的飯。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：品嚐炒飯
B：向他道謝
C：互相介紹
D：參觀這裡

三票

係咪打錯左？ 應該係老闆走到爐頭前

「今日再一次唔該你。」

「你講咗好多次。」他笑一笑。

「仲有小白，多謝你過年都嚟幫拖。」我順便道謝。

「唔洗客氣～朋友。」小白正替陳志明搓藥酒。

「可能你哋第一次嚟，其實要喺尚德擺檔係有規矩要交保護費，如果唔係班黑社會，佢哋會搞你。」老闆走到窗邊點火、抽根煙：「呼。」

「個炒飯⋯好好食。」沒想到，應該只有二十多歲的老闆，都能炒得一手如老師傅般的好飯。

「饑餓係最好嘅調味料。」他淡然一笑，轉頭問：「咁之後你哋諗住點？」

「點？」

「幫你哋交咗幾日租，唔用盡佢？宜家新年頭幾日，好易賺到錢。」老闆說。

「會唔會搶你生意？」

「係好食自己有人會排隊，不過你今日個鐵板燒真係賣幾平下，二十五蚊⋯⋯我諗差唔多係成本價。」

「唔係啊話⋯⋯」

「五十蚊應該差唔多，又唔洗找錢咁麻煩。」老闆說下去：「如果之後宜後幾日你有興趣嘅，就上返嚟拎嫁車，推落去擺檔。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
此為大事件

上升：有興趣

下降：沒興趣

１２點鐘結算

係 THX

墨巴成日都陰啲陰啲咁串班鳩揀嘅人

今次fatfat

冇話主角on9已經好好

今日啲料偉倫班友買嘅 之後幾日要自己買喎

有咩問題

如果有得揀, 揀賣$25果班友可能揀買貴料

咁要睇大家造化
俾鳩揀既投到都冇計

同埋之前有生意墨巴講明係因為平
無講過主角整得好食
賣返$50啲客去晒炒飯佬度

只要有腰果就有賺

陳志明旁邊，出現一對潔白的牙齒。
笑撚到我

成日笑鳩小白

睇到樓主打尚燒個陣已經諗緊會唔會打埋我最鐘意個檔炒飯

炒飯佬無論外表形容定住既工廈都令我諗起陳浩然
莫非佢就係澧個ex?

靈風 饑餓係最好嘅調味料

墨巴成日借d依植入同袁澧林相關既情節

咁呀澧真係好正呀嘛

「緊係有興趣，用得唔好哂。」

「咁你嚟拎嗰陣，同我講一聲就得。」

「可以點搵你？」

老闆拿出手機：「我號碼係⋯⋯」

【新增聯絡人：老闆（炒飯）】

吃完一頓美味又溫暖的炒飯後，老闆又從雪櫃贈我一罐朝日啤酒Asahi。

「食完啲煎炒宵夜，飲一罐喉嚨暢快好多。」他自己也開一罐喝。

「你生活都幾正，自己一個住，又有啲手藝咁。」我看見不少，他用木做的工藝品及傢俱。

「唔係個個識欣賞。」他淺淺一笑。

兩個年紀相約的男人把酒談心，但他的閱歷，似乎被我多出數倍。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「你一個月賺幾多錢？租呢到咁大應該都幾貴。」
B：「你對飲食幾有研究？個炒飯真係一流。」
C：「你對木製嘅嘢好有興趣？特別有間木工室。」
D：「你嘅生活同城市人都幾唔同。」

４票

諗諗下主角睇相見過唯萎個樣，應該唔係炒麵老闆...

睇到好肚餓

「你嘅生活同城市人都幾唔同，即係你成個Look好有頹廢感，唔似一般後生。」

「最緊要自己過得舒服。」他背靠木椅、目光放空，似乎在想著什麼：「我以前為咗女朋友，都係迫自己努力上進嗰種人，梳個油頭、戴住副眼鏡、西衫西褲咁，後嚟頂唔順，想行自己嘅路。」

「你呢？讀緊書定做緊嘢。」他轉問。

「讀書，港大計算機科學系。」怕他聽不明，我補上一句：「即係IT狗。」

「港大⋯⋯有前途。」他抿笑：「唔似我咁可能隨時冇飯開。」

「你覺得聽日賣咩好？既然今日鐵板燒我蝕哂成本價。」幸好的是材料都是免費，但明天就不一樣。

「我淨係識炒飯，你諗你。」

為了明天開業順利，我有必要下一些功夫，宵夜應該賣什麼。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【注：良好的事前準備，會在結算時，獲得額外的金錢獎勵】

A：進行問卷調查

B：問問朋友意見

C：網上詢問意見

D：查閱二手資料

C 上連登問

D? 有二手野都叫有啲reference

C
微笑小黃頭討論區

(集思廣益) 想開小食檔, 賣乜好?

#1

#2 賣屎忽

2 for sure

#3 賣豬仔

#4賣淫

話咁快墨巴個故已經寫左1個月

進度已經到一半了，新年前可能完到

我即刻諗到係2020 唔係農曆新年

搵定d溝女資金

唔捨得

阿澧（袁澧林and王嘉澧）世界第一

你post12個gif

C
上連登問

歧視黑人成就越多會唔會最後無左小白呢個fd子

無jojo都算 一定要有小白

都唔係我哋揀嘅

成就控

睇完個故一定落地獄

啲成就有9成都係歧視小白得嚟

今晚有冇文

冇話冇，即係有

F5

晏啲出 食緊野

你幾時先自己肯做飯？

又落尚德夜市揾主角買鐵板燒

食飯有靈感

記得轉acct

好想知啲歧視成就有咩用 呢啲成就就咁輕鬆獲得

買宵夜的，相信大半也是年輕人，上網詢問意見應該是最好的方法。於是我在微笑小黃頭網站裡，發文徵詢。

標題：「搞左檔宵夜，各位俾啲意見。」

肥絲六隻：「幾時搞埋右檔？」

你試下手動呼吸：「賣屎忽 。」

慘過番印度：「 燒雞，中立非雞隻。」

窮人唔好生仔：「馬桶雞。」

棋靈王：「鮑魚海鮮類？高檔啲好。」

墨說：「 炒麵。一嚟成本低，二嚟容易整，三嚟食麵飽肚，加啲切碎嘅香腸、鴨胸、雞肉、午餐肉落去，會大賣。」

墨說的意見，很有見地。

我決定採用了。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
本次沒有選擇。

【注：你獲得一個賺錢機會！賺錢機會得來不易，好好控制成本價格、食材、招牌，有效賺取更多金錢】

上一篇文冇轉ac

加啲腰果

腰果炒麵

腰果午餐肉

笑死我，肥絲六隻

Btw我真係手動呼吸左

翌日一早。

小白、陳志明還有我，三人都在炒飯佬的家，渡過了一夜。沒想到過年的第一天，會在這裡睡醒。

我洗個臉，就出發到超級市場去。

公仔麵是必須買，其次就是肉類配料。

我該買什麼牌子的⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：佳寶急凍雞柳條（成本價便宜）
B：美國廚師腸（成本價中等）
C：中國午餐肉（豬瘟爆發中）
D：日本A5和牛粒（成本價昂貴）

５票

又有阿澧植入廣告

廚師腸收左皮喇

鮑姐又出現了

真係引用咗你試下手動呼吸巴個cm

「美國廚師腸！今鋪食粥食飯就睇你⋯⋯」我握起一包廚師腸，然後將它們瘋狂掃入籃子中。

緊接，我再購買辣椒、蔥、油等基本用品，就回家實習一次。家中，老媽教我先把麵塊浸軟，再到要炒時才拿出來用，會比較方便。

從小到大，我學習能力都比一般人高，因為上帝都把我的天賦點在學習之中，不出半天，我已經炒出一碟色香美俱全的炒麵。

媽媽吃了，也讚不絕口：「正呀喂！」

趁sem break尚有一個星期完結，要好好賺錢，不竟追女時很燒錢的活動。

乘車過去炒麵佬那裡時，我正在想，炒麵定價應該設定多少。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：＄２０元
B：＄３０元
C：＄４０元
D：＄５０元

５票

次次入黎都撞正墨巴出文

C啦，唔好食水咁深，一陣太貴冇人買

廚師腸幾錢先

好彩c贏左一陣定到咁貴就無人買
講左咁多次定太貴無人買仲有一堆人揀d

天賦終於有用 極速學到炒麵

賣$50會同炒飯佬一樣跟住唔夠揪

天賦不嬲有用，你見故事完全冇提溫書上堂考試

有呀 只係大家都唔揀溫書 同埋好似冇考試情節

我估如果學識唔係5嘅話，係會有啲支線係關於讀書嘅

笑死 連樓主都要抽棋靈王鮑姐水

肥絲六隻好有親切感 又係第一個回覆，笑死

其實一直都有用如果唔係就入唔到hku 識澧

D
追故追到想食野

個故由大家考final嗰陣已經sem break緊

影響：
【已選取選擇為C，最終所得金額將會除以３】

【如選A，則除１】
【如選B，則除２】
【如選D，則除４】
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
下午時份。

小白開門給我：「朋友，等你好耐。」

「小白，你仲未走？」我問。

「反正我喺香港冇人冇物，都冇慶祝活動～就留喺到。」小白冬天如常，穿著一件純白的T-shirt。

行入一點，就見到陳志明正在頹廢地抽水煙：「哇⋯啊仆街，又有煙又有酒又有大麻⋯我要留喺到一世⋯⋯」

櫃檯上，正播放著Mu'Z的《生無可戀》。在木與煙瀰漫的環境下，炒飯佬咬住根煙，漫不經心地將配料切碎，身上散發一種消沉感。

之後的時間，我亦開始處理自己的配料。

「你諗唔諗住搵個人幫你？」炒飯佬斜眼，問。

「幫我？」

「你諗住自己一個睇成晚檔？」

「呃⋯」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
要請個人來幫忙嗎？

A：黑人小白
B：JOJO
C：飛行
D：陳志慧
E：不需要

６票

d la

改B

Jojo會唔會識炒飯佬

bbbb

b jojo

小白無人揀

C係乜嘢玩法

b啦
JOJO social撚，可以幫手接多幾單，加上上次遊行都未還人情

點解無阿禮

小白明明得閒點解唔揀小白
佢應該好幫得手

墨巴好幽默

揀小白嘅話墨巴可能又玩鳩佢
啲食客見到佢唔敢買

係太黑見唔到佢

快啲推 想睇炒飯佬係咪mv個男主角 如果係嘅話佢應該就係澧嘅ex

要睇手機icon啊

Bbbb

淨係見到小白件白t

bbbbbbb

唔會係澧嘅ex
主角之前睇過澧垃圾桶入面嘅高達合照

A
小白

下一秒，我已身處廁所，致電他人。

現在，是看我人脈手段的時間。

「JOJO，你有冇時間嚟啊，玩下睇檔咁。」我多補一句：「會有錢分！」

我找JOJO的原因，一來她是滿腦樂子的人，很吸引外人。二來，她有混血兒的輪廓美貌，能吸引不少男性。

「講嚟聽下～」JOJO感好奇。

「主要係幫我間炒麵小販檔睇場，一得閒你做自己嘢都得。」

「好啊～我彈下結他，都得嫁可？」

「得！」

「九點見。」

一到夜晚，我們一行人等就再次出征，到尚德夜市去。開工前，還互相擊拍手掌，彷彿經營著遊戲。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

【商機！】

【由現在開始，至到明日中午１２時正，客人的數量取決於左下角「上升」的圖案，截停最終數量後，將會在數字後面加上一個零，則成為最終人客數量】

【例如「上升」圖案，有１０個人按了。最終結算客人數量即為１００人。】

隨時幾百正皮 個鋪就有幾千個客
賺到笑 收錢都手軟
會唔會炒到變大隻仔

一晚炒幾千個麵都真係幾誇張

好鐘意JOJO呢種性格

啲人瞓晒啦喎

假設100正評1000個客
1份麵快極都炒5-10分鐘
中位數7.5分鐘
7500分鐘
125Hr

主角: I'm Barry Allen, the fastest man alive

每份40蚊 1000個客
40000蚊再除3份
13333 再扣成本(中等)
狼啲當7成本 3成Profit
座底有4000蚊

可以一次過炒 好似係

push push push 商機呀

一個面分三份

儲夠錢去日本

今次發啦發啦

有冇人未睇晒講咩就估到要多正評俾左先

會唔會chok到幾時手

會唔會chok到斷手

快啲叫埋啲親戚朋友比正皮

大家要正評#907呀

咁多正皮 炒到入醫院都似

依家都2000幾個

主角究竟準備咗幾多份

#907

墨巴係咪太睇少你既讀者數量

賣炒麵買樓不是夢

好彩趕得切幫主角㩒正皮
Lm睇主角炒都手斷

就嚟400正評

400正評 4000個客人 $30個炒麵 計佢一半係成本
（$30-$15）*4000個客人=$60,000
再除返3 都有成兩萬蚊
呢獲仲唔發達！

墨巴識生無可戀
好灰 好好聽

$40蚊個炒麵先岩
每個賺$20，都成8萬，主角分到2萬6

笑撚死 依家已經4000幾個

月薪過十萬不是夢

今次fat fat啦

冇人記得要分翻錢俾JOJO

發達大計

仲係單身狗

會唔會炒麵炒到斷手

5000人都黎

仲有8分鐘

5千人

結算

503=5030份

五千幾份 是咪又要斷手

Cls

斷手了

隻手又要變到咁

兩皮五
包起條女都得了

cls 5000份
一份得一條麵？

JOJO好呀 各方面都好適合幫手

一晚5千份

正呀

成170箱公仔麵 咁好賣去做廚師算啦

5000人已經係遊行示威既規模 現場應該要人流管制先得

睇怕要係jojo call哂同志遊行啲人黎先有咁多人

腰果革命

小白叫晒d黑人朋友黎
頂你咁搞法仲熱鬧過之前跳舞晚會

想睇樓主點兜

炒麵炒到手斷

會唔會了唔夠材料cap 人數

推推

推到1001

墨巴仲煩緊點兜好

美食節敢款窩

不如503份算啦
我唔想睇主角又 咁

主角炒炒吓餸時突然有幾個有180CM高、會考30分、條J有30CM長的年青男子排隊，之後個個都話：「打搞晒！要份腰果腸仔炒麵」之後一口氣食晒，成條路彌漫住一陣雪雪聲﹗第一個完事後到另一個接上，都係好有禮貌咁講咗句：「打搞晒﹗」先開始食，直至到第三十個後..........主角就問：「雖然好多謝你地咁支持，但可唔可以話我知點解你地要咁做嘅？」咁第三十個年青男子就話啦：「伯母﹗其實我地都唔想O架，鬼叫墨巴係連登話一個正皮有十個麵，我地都算係咁啦，禁咗幾十次F5先過嚟攞籌排隊。唔講咁多住啦，後面仲有好多人排緊隊，警察仲開始派人嚟維持秩序啦，我嗱嗱聲食完都要趕住返工啦。」主角又問：「仲有幾多人排緊隊？」年青男子又答：「你問下一個啦」........雪雪雪雪.........到咗第一百個時主角又問：「請問後面仲有幾多人排緊？」第一百個年青男子就答：「唔知啦，我嚟嗰時已經好多人同我一齊搭港鐵一齊嚟，一開車門，我就好似去書展咁衝入嚟先排到咁前咋，聽講而家排到二千幾，唔講咁多住啦，我要開始啦！」雪雪雪雪...........

新post：